\section{Rekursion}
\begin{frame}[fragile]{Rekursion}
  \begin{itemize}
    \item Methoden können sich selbst aufrufen
    \item Basisfall immer abfangen, sonst Endlosrekursion
    \item Schleifen durch Rekursion ersetzbar
    \item Mathematische Definitionen oft rekursiv
  \end{itemize}
  \begin{javacode}
    boolean even(int i) {
      return i == 0 || (i > 0 && even(i - 2));
    }
  \end{javacode}
\end{frame}